[軍事撚請進] 喺未來戰場上大唔大機會出現裝甲服？

高達嗰種size太大，我指嘅裝甲服係大約三至四米高，類似上面裝甲騎兵嗰類。喺真實情況下會唔會用得著？如果你係啲軍官你會點用？

點解要人型? 俾人打斷隻腳已經唔郁得

有冇啲咩係人型兵器做到，戰車做唔到？

裝甲騎兵點都係四足甚至六足八足好用

擺pose?

爬山

你指依類？ 定係上身keep翻做人型？

上身keep人型有咩為...方便比人瞄準？

現代戰爭步兵作戰一係係曠野、一你係城鎮

城鎮：
整到隻人咁大隻嘅話仲點入建築物掃蕩

曠野：
成本咁貴嘅話不如科水比空軍或者陸軍航空隊
可以參考美國陸軍(高成本作戰嘅代表)，人地打唔掂就call空中支援炸到佢老母粉身碎骨

裝甲方面，伊拉克戰爭嘅經驗話俾美軍知佢啲裝甲車太過脆弱，薄甲嘅裝甲車比唔到士兵足夠嘅保護，厚甲又好撚貴
但近年嘅趨勢係加厚裝甲保護士兵

咁所以你認為機甲要輕甲定重甲輕甲嘅話同依家輕型裝甲車一樣，俾人用步槍背後射擊、重狙擊步槍打正面、地雷或者rpg就可以輕鬆打爆，重甲就預左部野會好貴、而且飛唔起

最後上面有人講咗人型一個有效率嘅戰鬥載具
無論係陸地行走定係空中飛行都好冇效率
同埋都不利卸走火炮後座力
所以呢啲機甲只會出現喺動畫入邊

可能會有Exoskeleton 個類？唔識軍事
但見而家D 科研公司都向呢類發展

Exoskeleton已經有用緊
但你講呢種太大

要火力冇火力 要靈活冇靈活
裝甲車配陸戰隊 開迫擊炮同重機出黎射同一舊野咁有咩分別

「機械嘅嘢你唔會明㗎啦」

未來趨勢, 無論城鎮定空曠地方, 都會越來越偏向用無人機/載具當先鋒.

人命同訓練都要相當長時間, 用大量無人機損失的只是一個unit, 考驗的就只有生產線追不追得上戰場消耗速度.

小型無人機, 喺城鎮/城市可以發揮非常有效的情監偵功能, 仲可以帶小量輕型武器掃蕩, 甚至當成自殺炸彈清理城市障礙物, 陷阱同埋伏敵人. 讓城市戰風險大幅降低.